
                      Después de una primera entrega que cambió el cine, El Padrino II mejoró algunos puntos su antecesora haciendo que cada secuencia cobrase vida dentro de una trilogía única de esas que perduraran siempre en la industria cinematográfica. La película se centra en Michael Corleone quien fue maravillosamente interpretado por un joven Al Pacino que como sucediese en la anterior, hizo quizá uno de sus papeles más recordado y que juegan de forma elegante con toda la historia contada. Además de él, la cinta cuenta con unas soberbias interpretaciones y excelentes actores y actrices como Robert de Niro, Robert Duvall o James Caan que le dieron esa brillantez a la película haciendo que nos creamos todas las escenas.

La música también es de mencionar al llevarte suavemente hacia las secuencias donde cada una tiene un sentido lógico que merecen ser visto. La fotografía es de esas que dan unos planos hermosos sobre todo de zonas de Italia que se quedan grabadas en las retinas de quienes la hemos visto más de una vez. Es uno de sus reclamos. No sólo se trata de una cinta de mafiosos más sino que abrió un mundo nuevo en esta temática y fue una digna precuela que dio la continuidad necesaria para hacerla sensacional. 

También por si alguien duda de esta magistral cinta, sólo debemos mirar lo que ha significado dentro de la trilogía al hacernos comprender que las decisiones por la familia a veces son inevitables tal como lo tuvo que vivir su personaje principal. Ha ganado premios importantes en la industria donde destaco: Mejor Actor de Reparto (Robert De Niro), Mejor Película y Mejor Director lo que la encumbra en los altares del cine. 
En definitiva, Obra maestra.
        
            